鄭若驊: 國安法鞏固一國兩制 沒影響司法獨立 「違法達義」絕對違反法治精神

律政司司長鄭若驊表示，中央政府一直擁有關於國家安全的立法及職責，認為《香港國安法》的實施，並沒有改變「一國兩制」，而是鞏固「一國兩制」的根基。

鄭若驊於立法會表示，《香港國安法》的域外效力符合「保護管轄原則」，又認為國安法的指定法官安排，沒有影響司法獨立，指法官審案時仍然不受干預。

她指出，法治並無國際認可的統一標準，但「違法達義」絕對違反法治精神，認為大律師公會及律師會有責任捍衞司法獨立，即使方式不同，亦必須宣揚正確訊息。

鄭若驊說，律政司去年提出17宗刑事案件覆核，比2019年多13宗，17宗覆核中有11宗覆核得直。

保安局局長李家超說，《香港國安法》實施後產生震懾作用，社會大致恢復平靜，但社會守法意識崩潰，警方會努力維護法紀，並與市民建立關係。

他表示，過去本港的國家安全意識薄弱，有外國屬國家級特工及情報人員威脅國家安全，認為危害國安的行為有可能走向地下化，警方會加強情報工作。

「法治並無國際認可的統一標準」
善惡並無國際認可的統一標準
是非並無國際認可的統一標準

即係承認咗我地係為咗達到公義

又自欺欺人

納綷當年都係依法殺猶太人
舒特拉違法達義救左幾千個

Rule of law vs rule by law

叫佢去睇下d案例

一句到尾 只許州官放火 不許百姓點燈 慳返啖氣喇大波驊 btw 覺得全世界恰鳩你咪一係同全世界斷交 一係派警甴打柒全世界囉

//社會大致恢復平靜，但社會守法意識崩潰，警方會努力維護法紀//

搵最唔守法嗰個組織去維護法紀

一班唔係你選嘅人立條法去打壓力
等如黑社會訂條規則收跎地

政府官員沒腦好心講少句，講多錯多

呢件咁嘅仆街連法制法治都未撚識分
學乜撚嘢人做律政司

又話冇司法獨立嘅 點解有咗國安法又有嘅

佢點會唔識分
佢咁講要呃班無知婦孺姐

津巴布聿司法獨立

破惡法，護公義！